港澳辦和中聯辦譴責美國制裁中港官員 注定徒勞無功

國務院港澳事務辦公室及中央駐香港特別行政區聯絡辦公室今日(18日)均發表聲明，強烈譴責美國國務院以香港警方依法拘捕涉嫌違反《香港國安法》的戴耀廷等人為由，對6位中央機構負責人和香港特區有關人員實施所謂「制裁」。美方行徑再次粗暴干涉中國內政，是對香港法治和高度自治的肆意破壞，是對中國政府和人民維護國家正當利益的公然挑釁，其霸權主義行徑注定徒勞無功。中央對此強烈譴責、堅決反對。

港澳辦指戴耀廷等人無視法律，公然非法組織所謂的「初選」和「公民投票」，是對香港憲制秩序的嚴重挑戰，是對香港選舉制度的嚴重破壞，旨在顛覆香港政權，已涉嫌違反香港國安法和香港其他法律。香港警方是依法履職，維護法治。

美國國務卿蓬佩奧等美國反華政客習慣肆意插手香港事務，干涉中國內政，近來更一而再、再而三地拋出所謂制裁，這種伎倆只能暴露出他們拿香港問題做文章、不遺餘力遏制中國發展的險惡用心，暴露出他們看到自己精心培養的政治代理人一個接一個受到或即將受到法律嚴懲後無法掩飾的狂躁情緒。所謂制裁只不過是黔驢技窮式的政治把戲，動搖不了中央政府和中國人民維護國家主權、安全、發展利益和香港長期繁榮穩定的堅定決心。

中聯辦表示，香港國安法落地實施半年多來，社會由亂向治、重回正軌的事實已經證明，只有全面准確落實香港國安法、堅定嚴格執行香港國安法，國家安全、香港社會安定和市民安寧才能得到切實保障，「一國兩制」才能在正確的軌道上行穩致遠。

注定徒勞無功咁點解要譴責

港澳辦指，美方「所謂制裁」是黔驢技窮式的政治把戲，只暴露「反華政客」以香港問題，不遺餘力遏制中國發展的「險惡用心」，及暴露他們對精心培養的政治代理人、受到或即將受到法律嚴懲後的狂躁情緒。美國政府換屆在即，聲明特別指出，「（美國務卿）蓬佩奧之流」是試圖阻止歷史車輪滾滾向前的「可笑螳螂」，是在上演下台前的「末日瘋狂」，認為「制裁把戲」應該收場。

痰耀宗話光宗耀祖，鄭弱驊感到光榮，連當事人都話榮幸，
黨應該要求美國嚴正執法，俾更多黨徒伏法。

港共支共日日淨係出埋呢啲飛機回應文又反唔到制裁就真係徒勞無功

講得啱, 佢地個譴責注定徒勞無功

自相矛盾係中共特色

好似從來只有中国會單機回應制裁

港澳辦和中聯辦「譴責美國制裁中港官員」 注定徒勞無功